公理 (6) 是折纸公理中最不平凡的一条, 它使折纸操作超出了尺规作图的界限.

\begin{definition}
    称 $(\mathcal{P},\mathcal{L})$ 为 Origami 构造, 若满足公理 (1) 到 (6).
\end{definition}

同上一节, 设 $T\subset\mathbb{C}$ 且 $\{0,1\}\subset T$.
我们同样可以定义 $T$ ``生成" 的 Origami 构造.

\begin{theorem}
    设 $(\mathcal{P},\mathcal{L})$ 为 $T\subset\mathbb{C}$ 生成的 Origami 构造, 
    那么 $\mathcal{P}$ 为 $\mathbb{C}$ 中包含 $T$ 且对共轭、开平方、开立方封闭的最小子域, 
    $\mathcal{L}$ 为系数在 $\mathcal{P}_r$ 中的直线全体.
\end{theorem}

设 $\mathcal{M}\subset\mathbb{C}$ 是 $\mathbb{C}$ 中包含 $T$ 且对共轭、开平方、开立方封闭的最小子域, 
$\mathcal{S}$ 为系数在 $\mathcal{M}_r$ 中的直线全体, 
那么只需要证明 $(\mathcal{P},\mathcal{L})=(\mathcal{M},\mathcal{S})$.
由上一节可知 $\mathcal{P}$ 为对共轭、开平方封闭的子域, 剩下只用说明: 

\begin{enumerate}[wide,itemindent=2em,label=\bullet]
    \item $\mathcal{P}$ 对开立方封闭:
    \item $(\mathcal{M},\mathcal{S})$ 确为 Origami 构造.
\end{enumerate}

公理 (6) 保证了第一点成立: 考虑抛物线
$$
\Gamma_1:(y-\frac{1}{2}p)^2=2qx,\quad \Gamma_2:y=\frac{1}{2}x^2
$$
的公切线 $m$.当 $p,q\in\mathcal{P}_r$ 时 $m$ 为可构造线, 
且斜率 $k\in\mathcal{P}_r$ 满足方程 $k^3+pk+q=0$.
对复数开立方涉及辐角三等分与模长开立方的过程, 而这些都可由解实系数的三次方程实现.

下面验证第二点.由命题 2.5 知 $(\mathcal{M},\mathcal{S})$ 满足公理 (1) 到 (5), 
故还需验证其满足公理 (6).
事实上有更强的结论: 系数在 $\mathcal{M}_r$ 中的两个圆锥曲线的公切线在 $\mathcal{S}$ 中. 
先回顾一些解析几何的知识: 

设 $A$ 为三阶实对称阵, 
并记 $X=(x,y,1)^t\in\mathbb{R}^3$.当 $A$ 可逆时, 二次方程
$$
X^tAX=0
$$
的解 $(x,y)$ 的轨迹是一条圆锥曲线 $\Gamma_A$.过 $\Gamma_A$ 上一点 $(x_0,y_0)$ 的切线方程为
$$
X_0^tAX=0,
$$
其中 $X_0=(x_0,y_0,1)^t,X=(x,y,1)^t$.

\begin{proposition}
    设 $A,B$ 是系数在 $\mathcal{M}_r$ 中的三阶可逆对称阵, 
    $m$ 为复平面上的直线.
    若 $m$ 是 $\Gamma_A,\Gamma_B$ 的公切线, 则 $m\in\mathcal{S}$.
\end{proposition}

\begin{proof}
    设 $m$ 与 $\Gamma_A,\Gamma_B$ 的切点分别为 $X=(x,y,1)^t,Y=(z,w,1)^t$, 
    则由切线方程的形式知存在 $\lambda\neq 0$, 使得 $X^tA=\lambda Y^tB$.
    而 $X,Y$ 分别满足圆锥曲线方程: 
    $$
    \begin{cases}
        X^tAX=0;\\
        Y^tBY=0.
    \end{cases}
    $$
    消去 $Y$ 得到 $(x,y)$ 满足的两个二次方程:
    $$
    \begin{cases}
        X^tAX=0;\qquad &(*)\\
        X^tAB^{-1}AX=0. &(**)
    \end{cases}
    $$
    将 $(*)(**)$ 视为 $x,y$ 的二次多项式, 则它们关于 $x$ 的结式 $R(y)$ 是 $y$ 的不超过四次的多项式.
    若 $R(y)$ 恒等于 $0$, 请读者自行验证 $\Gamma_A$ 与 $\Gamma_B$ 重合\footnote{平面上五个点, 任三点不共线, 则唯一确定一条圆锥曲线.}, 
    从而导致矛盾.由于 $R(y)$ 的系数均在 $\mathcal{M}_r$ 中, 
    由四次方程求根公式, 有 $y\in\mathcal{M}_r$.解方程 (*) 得 $x\in\mathcal{M}_r$.
    故 $m$ 的系数 $X^tA$ 均在 $\mathcal{M}_r$ 中, 命题得证.
\end{proof}

至此, 我们完整地证明了定理 3.2. 下面介绍两个具体的折纸问题: 折纸三等分角及折纸正多边形.